\section{Введение}
% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Наночастицы мезопористого кремния (НМК)}
	Пористый кремний (\ce{por-Si} или \emph{ПК}) -- кремний,  имеющий пористую структуру.
	\begin{itemize}
		\item Микропористый кремний -- $D < \SI{2}{\nano\metre}$;
		\item \alert{Мезопористый кремний} -- $\SI{2}{\nano\metre} < D < \SI{50}{\nano\metre}$;
		\item Макропористый кремний -- $D > \SI{50}{\nano\metre}$.
	\end{itemize}

	\note{
	Среди различных типов доставки лекарственных средств биосовместимые неорганические наночастицы мезопористого кремния (НМК) получили наибольшее внимание в сфере биомедицинских исследований.
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{figure}[tb]
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/00_01.png}
		\caption{
			\begin{scriptsize}
				СЭМ-изображение поверхности слоя пористого кремния \cite{Ксенофонтова:2014}
			\end{scriptsize}
		}
		\label{img:00_01}
	\end{figure}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Свойства НМК}
	Уникальные свойства биосовместимых неорганических наночастиц мезопористого кремния (НМК):
	\begin{itemize}
		\item регулируемые размер пор и структура;
		\item большие площадь поверхности и объем пор;
		\item контролируемая морфология;
		\item химически модифицируемая поверхность;
		\item высокая термическая и химическая стабильность.
	\end{itemize}

	\note{Обладая такими уникальными свойствами, как регулируемые размер пор и структура, большие площадь поверхности и объем пор, контролируемая морфология и химически модифицируемая поверхность, высокая термическая и химическая стабильность НМК имеют крайне высокий потенциал практического применения, например как клеточные маркеры для МРТ и оптических исследований или как переносчик различных гостевых молекул с терапевтическим действием (протеины, противоопухолевые препараты, гены, антибиотики, нестероидные противовоспалительные препараты и т.д.).}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

% \begin{frame}{Применение НМК}
% 	Благодаря этим свойствам НМК имеют высокий потенциал практического применения 
% 	в следующих сферах:
% 	\begin{itemize}
% 		\item клеточные маркеры для МРТ и оптических исследований;
% 		\item переносчик различных гостевых молекул с терапевтическим действием, например:
% 		\begin{itemize}
% 			\item нестероидные противовоспалительные препараты;
% 			\item противоопухолевые препараты;
% 			\item антибиотики;
% 			\item протеины
% 			\item гены;
% 			\item etc.
% 		\end{itemize}
% 	\end{itemize}
% \end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Модификации НМК}
\footnotesize{
	Стандартные чистые НМК (MCM-14 и SBA-15) не являются ``разумными'' материалами, 
	лекарства не могут управляемо высвободиться, чтобы соответствовать 
	физиологическим нуждам в конкретное время или конкретном месте.

	Это может уменьшить \emph{\alert{биологическую усвояемость}}, увеличить \emph{\alert{токсичность}} 
	и подействовать на клиническую \emph{\alert{терапевтическую эффективность}}.

	Для преодоления этого недостатка, существует стратегия создания \emph{\alert{стимула для ответа}}
	или \emph{\alert{``умной'' системы лекарственной оболочки}} посредством функционализации НМК и 
	приданию им термочувствительности, pH-чувствительности, световой чувствительности, 
	магнитной и так далее. 

	Такая система доставляет основное количество лекарства в ответ на стимул-ответ в 
	контролируемом процессе.

	\note{Известно, что стандартные чистые НМК (такие как MCM-14 и SBA-15) не являются ``разумным'' материалом, и лекарства не могут высвободиться контролируемым образом, чтобы точно соответствовать текущим физиологическим нуждам в конкретное время или конкретном месте, что в свою очередь может уменьшить биологическую усвояемость, увеличить токсичность и подействовать на клиническую терапевтическую эффективность.

	Чтобы преодолеть этот недостаток, существует стратегия, заключающаяся в создании стимула для ответа или «умной» системы лекарственной оболочки посредством функционализации НМК и приданию им термочувствительности, pH-чувствительности, световой чувствительности, магнитной и так далее. Такая система может быть чувствительной к физиологическим или внешним состояниям (pH, температура, свет, магнетизм) и соответственно доставляет основное количество лекарства в ответ на стимул-ответ в контролируемом процессе.
	}
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Цель исследования}
	\begin{itemize}
		\item приготовить магнитные мезопористые нанокомпозиты с регулярной 
			морфологией наночастиц и хорошими свойствами, используя ``золь-гель'' метод;
		\item наблюдение за поведением высвобождения ибупрофена (\emph{ИБУ}) из данных
			мезопористых магнитных нанокомпозитов в следующих средах:
		\begin{itemize}
			\item в имитации кишечной жидкости (\emph{ИКЖ}, pH \num{7.4});
			\item искусственном желудочном соке (\emph{ИЖС}, pH \num{1.2}).
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


% -------------------------------------------------------------------------------
% -------------------------------------------------------------------------------